43.9%人冀區議員爭民主 僅5.7%要蛇齋餅糭

43.9%人冀區議員爭民主 僅5.7%要蛇齋餅糭

上月區選投票率逾七成，民意調查反映市民希望新任區議員推動創新政策。

【本報訊】新一屆區議會明日履新，香港民意研究所最新「我們香港人」滾動調查顯示，有72.5%市民希望新任區議員立即處理促進民主及政策創新，只有不足兩成半希望區議員着力於跟進個案及提供福利。有區議會前主席相信，民調結果反映民意認為區會需要轉型，日後應投放更多資源於研究項目以便推動創新政策。

「我們香港人」滾動調查抽樣訪問1,016名市民，調查他們對新一屆區議員工作期望，並提出四個選項，包括於區會促進民主，如鼓勵居民參與及監督；政策創新，如推動社區經濟；跟進個案，如處理投訴；及提供福利娛樂，如贈品及活動等，結果有43.9%人選擇促進民主、28.6%人選擇政策創新，只有17.8%及5.7%人分別選擇跟進個案及提供俗稱「蛇齋餅糭」的福利娛樂。

盼轉型改進政策

相關新聞：民意急轉：政改緊要過住屋

灣仔區議會前主席黃英琦認為，民調結果反映民意希望區會需轉型，預期區會將出現三方面變革，包括建立居民參與式文化，舉例指可建立社區規劃參與平台，「搵專家、專業人士嚟去講」，日後可在規劃甚至財政預算出台前邀請民間討論，組成「民間城規會」。

其次為投放更多資源在研究項目，最後是推動區議會參與式文化，有效利用內部資源，不過黃英琦認為傳統使命亦要持續進行，跟進個案、街坊活動不應停下來，個案跟進亦可啟發政策改進，「但四分三時間要諗吓政策型創新工作」。

香港民研也決定開展「民主社區互助共融」計劃，邀請全港十八區區議會主席，組成轄下於香港民研的「民主社區互助共融計劃諮詢委員會」，自願參加的區議員可派職員或助理到香港民研接受培訓，使用香港民研開發工具進行調查。香港民研主席兼行政總裁黃英琦表示，社會應把握機會發展地區民主，「希望把握機會發展基層民主，令所有人認為民主不可怕」。

■記者梁穎妍

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

德美聯署整合

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！